# ग्रेट क्लाउडवॉल


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## क्लाउडफ्लेअर थांबवा


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  “ग्रेट क्लाउडवॉल” ही क्लाउडफ्लेअर इंक, अमेरिकन कंपनी आहे.हे सीडीएन (सामग्री वितरण नेटवर्क) सेवा, डीडीओएस शमन, इंटरनेट सुरक्षा आणि वितरित डीएनएस (डोमेन नेम सर्व्हर) सेवा प्रदान करीत आहे.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेअर हे जगातील सर्वात मोठे एमआयटीएम प्रॉक्सी (रिव्हर्स प्रॉक्सी) आहे.क्लाऊडफ्लेअरकडे सीडीएनच्या 80% हून अधिक बाजाराचे मालक आहेत आणि प्रत्येक दिवशी क्लाऊडफ्लेअर वापरकर्त्यांची संख्या वाढत आहे.त्यांनी त्यांचे नेटवर्क 100 हून अधिक देशांमध्ये विस्तारित केले आहे.क्लाउडफ्लेअर ट्विटर, Amazonमेझॉन, Appleपल, इंस्टाग्राम, बिंग आणि विकिपीडिया एकत्रितपेक्षा अधिक वेब रहदारी सेवा देते.क्लाउडफ्लेअर विनामूल्य योजना देत आहे आणि बरेच लोक त्यांचे सर्व्हर योग्यरित्या कॉन्फिगर करण्याऐवजी ते वापरत आहेत.ते सोयीसाठी गोपनीयतेचा व्यापार करतात.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  क्लाउडफ्लेअर बॉर्डर पेट्रोलिंग एजंटप्रमाणे कार्य करीत आपल्या आणि मूळ वेबसर्व्हर दरम्यान बसला आहे.आपण आपल्या निवडलेल्या गंतव्याशी कनेक्ट करण्यात सक्षम नाही.आपण क्लाउडफ्लेअरशी कनेक्ट करत आहात आणि आपली सर्व माहिती डिक्रिप्ट केली गेली आहे आणि त्यास उड्डाणपुलांच्या स्वाधीन केली जात आहे. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  मूळ वेबसर्व्हर प्रशासकाने एजंटला - क्लाउडफ्लेअरला त्यांच्या "वेब मालमत्तेवर" कोण प्रवेश करू शकेल आणि "प्रतिबंधित क्षेत्र" परिभाषित करण्याची परवानगी दिली.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  योग्य प्रतिमेकडे पहा.आपणास असे वाटते की क्लाउडफ्लेअर केवळ वाईट लोकांना अवरोधित करते.आपणास असे वाटते की क्लाउडफ्लेअर नेहमीच ऑनलाइन असते (कधीही खाली जाऊ नका).आपल्याला असे वाटेल की कान्ट बॉट्स आणि क्रॉलर आपल्या वेबसाइटला अनुक्रमित करू शकतात.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  तथापि ती मुळीच खरी नाहीत.क्लाउडफ्लेअर निष्पाप लोकांना विनाकारण अवरोधित करत आहे.क्लाउडफ्लेअर खाली जाऊ शकते.क्लाउडफ्लेअर कान्ट बॉट्स अवरोधित करते.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  कोणत्याही होस्टिंग सेवेप्रमाणेच क्लाउडफ्लेअर देखील परिपूर्ण नाही.मूळ सर्व्हर चांगले कार्य करीत असले तरीही आपल्याला ही स्क्रीन दिसेल.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  आपणास खरोखर असे वाटते की क्लाउडफ्लेअरमध्ये 100% अपटाइम आहे?क्लाउडफ्लेअर किती वेळा खाली जाईल याची आपल्याला कल्पना नाही.जर क्लाउडफ्लेअर खाली गेले तर आपला ग्राहक आपल्या वेबसाइटवर प्रवेश करू शकत नाही. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  याला चीनच्या ग्रेट फायरवॉलच्या संदर्भात म्हटले जाते जे वेब सामग्री पाहण्यापासून पुष्कळ मानवांना फिल्टर करण्यासाठी तुलनात्मक कार्य करते (म्हणजेच मुख्य चीनमधील प्रत्येकजण आणि बाहेरील लोक).एकाच वेळी अगदी वेगळ्या वेबवर परिणाम न झालेल्यांना, “टॅंक मॅन” ची प्रतिमा आणि “टियानॅनमेन स्क्वेअर निषेध” इतिहासासारख्या सेन्सॉरशिपमुक्त वेब. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  क्लाउडफ्लेअरमध्ये महान सामर्थ्य आहे.एका अर्थाने, अंतिम वापरकर्ता शेवटी काय पहातो यावर ते नियंत्रण ठेवतात.क्लाउडफ्लेअरमुळे आपल्याला वेबसाइट ब्राउझ करण्यापासून प्रतिबंधित केले आहे. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  सेन्सरशिपसाठी क्लाउडफ्लेअर वापरला जाऊ शकतो. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  आपण क्लाऊडफ्लेअरला एक बॉट वाटू शकेल असा लहान ब्राउझर वापरत असल्यास आपण क्लाउडफ्लेरड वेबसाइट पाहू शकत नाही (कारण बरेच लोक ते वापरत नाहीत) | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  आपण जावास्क्रिप्ट सक्षम केल्याशिवाय हा हल्लेखोर "ब्राउझर तपासणी" पास करू शकत नाही.हा आपल्या मौल्यवान आयुष्याच्या पाच (किंवा अधिक) सेकंदाचा अपव्यय आहे. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेअर Google, यांडेक्स, यासी आणि एपीआय क्लायंट्स सारख्या कायब रोबोट्स / क्रॉलर्सला स्वयंचलितपणे अवरोधित करते.क्लाउडफ्लेअर कायदेशीर संशोधन बॉट्स तोडण्याच्या उद्देशाने “बायपास क्लाउडफ्लेअर” समुदायाचे सक्रियपणे परीक्षण करीत आहे. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  क्लाऊडफ्लेअर अशाच प्रकारे बर्‍याच लोकांना ज्यांची जबरदस्त इंटरनेट कनेक्टिव्हिटी आहे त्या वेबसाइटवर प्रवेश करण्यापासून प्रतिबंधित करते (उदाहरणार्थ, ते नेटच्या 7+ थरांच्या मागे असू शकतात किंवा समान आयपी सामायिकरण करू शकतात, उदाहरणार्थ सार्वजनिक वायफाय) जोपर्यंत त्यांनी एकाधिक प्रतिमा कॅप्चा सोडविला नाही.काही प्रकरणांमध्ये, Google ला संतुष्ट होण्यास 10 ते 30 मिनिटे लागतील. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  सन २०२० मध्ये क्लाउडफ्लेअरने गूगलच्या रीकॅप्चावरुन एचकेप्चावर स्विच केले कारण Google त्याच्या वापरासाठी शुल्क आकारण्याचा विचार करीत आहे.क्लाउडफ्लेअरने आपल्याला सांगितले की त्यांना आपली गोपनीयता काळजी आहे (“हे एका गोपनीयतेच्या चिंतेचे निराकरण करण्यात मदत करते”) परंतु हे उघडपणे खोटे आहे.हे सर्व पैशाबद्दल आहे."एचकेप्चा वेबसाइटवर बॉट्स आणि इतर प्रकारची गैरवर्तन करीत असताना या मागणीसाठी पैसे कमविण्यास वेबसाइटला अनुमती देते" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  वापरकर्त्याच्या दृष्टीकोनातून, हे फारसे बदलत नाही. आपण ते सोडविण्यास भाग पाडले जात आहे. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेअरद्वारे दररोज बरेच मानव आणि सॉफ्टवेअर अवरोधित केले जात आहेत. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेअर जगभरातील बर्‍याच लोकांना त्रास देतो.यादी पहा आणि आपल्या साइटवर क्लाउडफ्लेअरचा अवलंब करणे वापरकर्त्याच्या अनुभवासाठी चांगले आहे की नाही याचा विचार करा. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  आपल्याला पाहिजे असलेल्या गोष्टी आपण करू शकत नसल्यास इंटरनेटचा हेतू काय आहे?आपल्या वेबसाइटला भेट देणारे बहुतेक लोक वेबपृष्ठ लोड करू शकत नसल्यास फक्त इतर पृष्ठे शोधतील.आपण कदाचित सक्रियपणे कोणत्याही अभ्यागतांना अवरोधित करत नाही, परंतु क्लाउडफ्लेअरचे डीफॉल्ट फायरवॉल बर्‍याच लोकांना अवरोधित करण्यासाठी पुरेसे कठोर आहे. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  जावास्क्रिप्ट आणि कुकीज सक्षम केल्याशिवाय कॅप्चा सोडवण्याचा कोणताही मार्ग नाही.क्लाउडफ्लेअर त्यांचा वापर करुन आपल्याला ओळखण्यासाठी ब्राउझरची स्वाक्षरी तयार करतो.आपण साइट ब्राउझ करणे सुरू ठेवण्यास पात्र आहात की नाही हे ठरविण्यासाठी क्लाउडफ्लॅरला आपली ओळख माहित असणे आवश्यक आहे. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg) |
|  टॉर वापरकर्ते आणि व्हीपीएन वापरकर्ते देखील क्लाउडफ्लेअरचा बळी आहेत.हे दोन्ही उपाय बर्‍याच लोकांद्वारे वापरले जात आहेत ज्यांना त्यांचा देश / महानगरपालिका / नेटवर्क धोरणामुळे विना सेंसर इंटरनेट परवडत नाही किंवा ज्यांना त्यांच्या गोपनीयतेचे संरक्षण करण्यासाठी अतिरिक्त थर जोडायचा आहे.क्लाउडफ्लेअर निर्लज्जपणे त्या लोकांवर हल्ला करीत आहे, त्यांना त्यांचे प्रॉक्सी समाधान बंद करण्यास भाग पाडत आहे. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  आपण या क्षणापर्यंत टोरचा प्रयत्न केला नाही तर आम्ही टॉर ब्राउझर डाउनलोड करण्यास आणि आपल्या पसंतीच्या वेबसाइटना भेट देण्यासाठी प्रोत्साहित करतो.आम्ही आपल्याला आपल्या बँकेच्या वेबसाइटवर किंवा शासकीय वेबपृष्ठावर लॉग इन करू नये असे सुचवितो किंवा ते आपले खाते ध्वजांकित करतील. त्या वेबसाइटसाठी व्हीपीएन वापरा. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  आपणास असे म्हणायचे आहे की “तोर बेकायदेशीर आहे! तोर वापरणारे गुन्हेगार आहेत! तोर खराब आहे! ". नाही.आपण टोर बद्दल टेलिव्हिजनमधून शिकलात कदाचित असे म्हणायचे की टॉर डार्कनेट आणि ट्रेड गन, ड्रग्स किंवा चिड पोर्न ब्राउझ करण्यासाठी वापरला जाऊ शकतो.वरील विधान खरं आहे की बर्‍याच बाजाराच्या वेबसाइट्स आहेत जिथे आपण अशा वस्तू खरेदी करू शकता, अशा साइट क्लिनर वर देखील बर्‍याचदा दिसतात.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  तोर यूएस आर्मीने विकसित केले होते, परंतु सध्याचा तोर टॉर प्रोजेक्टने विकसित केला आहे.आपल्या भावी मित्रांसह टॉरचा वापर करणारे बरेच लोक आणि संस्था आहेत.तर, जर आपण आपल्या वेबसाइटवर क्लाउडफ्लेअर वापरत असाल तर आपण ख humans्या मानवांना अवरोधित करत आहात.आपण संभाव्य मैत्री आणि व्यवसाय करार गमवाल. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  आणि त्यांची डीएनएस सेवा, 1.1.1.1, क्लाऊडफ्लेअरच्या मालकीच्या बनावट आयपी पत्त्यावर, “127.0.0.x” सारख्या लोकलहोस्ट आयपीद्वारे किंवा फक्त काहीच परत न करता वेबसाइटवर भेट देण्यास वापरकर्त्यांना फिल्टर करीत आहे. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेअर डीएनएस त्यांच्या बनावट डीएनएस उत्तरामुळे स्मार्टफोन अॅपपासून संगणक गेमपर्यंत ऑनलाइन सॉफ्टवेअर देखील खंडित करते.क्लाउडफ्लेअर डीएनएस काही बँक वेबसाइटवर क्वेरी करू शकत नाही. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  आणि इथे आपण विचार करू शकता,<br>मी टॉर किंवा व्हीपीएन वापरत नाही, मी काळजी का करावी?<br>माझा क्लाउडफ्लेअर विपणनावर विश्वास आहे, मला काळजी का घ्यावी<br>माझी वेबसाइट https आहे मला काळजी का घ्यावी | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  आपण जर क्लाउडफ्लेअर वापरणार्‍या वेबसाइटला भेट दिली तर आपण आपली माहिती केवळ वेबसाइट मालकासच नाही तर क्लाउडफ्लेअरला देखील सामायिक करत आहात.रिव्हर्स प्रॉक्सी असे कार्य करते. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  टीएलएस रहदारी डिक्रिप्ट केल्याशिवाय विश्लेषण करणे अशक्य आहे. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेअरला कच्चा संकेतशब्द यासारखा आपला सर्व डेटा माहित आहे. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  क्लाउडबीड कधीही होऊ शकते. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेअरचे https कधीच शेवट नसते. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  आपण खरोखर आपला डेटा क्लाउडफ्लेअर आणि 3-पत्र एजन्सीसह सामायिक करू इच्छिता? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  इंटरनेट वापरकर्त्याचे ऑनलाइन प्रोफाइल हे "उत्पादन" आहे जे सरकार आणि मोठ्या तंत्रज्ञान कंपन्या खरेदी करू इच्छित आहेत. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  यू.एस. होमलँड सिक्युरिटी विभागाने सांगितले:<br><br>आपल्याकडे असलेला डेटा किती मौल्यवान आहे याची आपल्याला कल्पना आहे? आपण आम्हाला तो डेटा विक्री करण्याचा कोणताही मार्ग आहे का?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेअर "क्लाउडफ्लेअर वार्प" नावाची विनामूल्य व्हीपीएन सेवा देखील ऑफर करते.आपण ते वापरल्यास, आपले सर्व स्मार्टफोन (किंवा आपला संगणक) कनेक्शन क्लाउडफ्लेअर सर्व्हरवर पाठविले जातील.क्लाऊडफ्लेअर आपण कोणती वेबसाइट वाचली आहे, आपण कोणती टिप्पणी पोस्ट केली आहे, आपण कोणाशी बोलले आहे इ.आपण आपली सर्व माहिती क्लाउडफ्लेअरला स्वेच्छेने देत आहात.जर तुम्हाला वाटत असेल की “तुम्ही थट्टा करता का? क्लाउडफ्लेअर सुरक्षित आहे. ” मग आपल्याला VPN कसे कार्य करते ते शिकणे आवश्यक आहे. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  क्लाउडफ्लेअरने सांगितले की त्यांची व्हीपीएन सेवा आपले इंटरनेट वेगवान बनवते.परंतु व्हीपीएन आपले विद्यमान कनेक्शनपेक्षा आपले इंटरनेट कनेक्शन कमी करते. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  PRISM घोटाळ्याबद्दल आपल्याला कदाचित आधीच माहिती असेल.हे खरं आहे की एटी अँड टी एनएसएला पाळत ठेवण्यासाठी सर्व इंटरनेट डेटा कॉपी करू देते. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  आपण एनएसएवर कार्यरत असल्याचे समजू आणि आपण प्रत्येक नागरिकाचे इंटरनेट प्रोफाइल हवे.आपणास माहित आहे की त्यापैकी बरेच जण आंधळेपणाने क्लाउडफ्लेअरवर विश्वास ठेवत आहेत आणि त्यांचा कंपनी सर्व्हर कनेक्शन (एसएसएच / आरडीपी), वैयक्तिक वेबसाइट, गप्पा वेबसाइट, फोरम वेबसाइट, बँक वेबसाइट, विमा वेबसाइट, शोध इंजिन, गुप्त सदस्य प्रॉक्सी करण्यासाठी - केवळ एक केंद्रीकृत प्रवेशद्वार - याचा वापर करीत आहेत. केवळ वेबसाइट, लिलाव वेबसाइट, शॉपिंग, व्हिडिओ वेबसाइट, एनएसएफडब्ल्यू वेबसाइट आणि बेकायदेशीर वेबसाइट.आपणास हे देखील माहित आहे की ते "सिक्युअर!" साठी क्लाउडफ्लेअरची डीएनएस सेवा ("1.1.1.1") आणि व्हीपीएन सेवा ("क्लाउडफ्लेअर वार्प") वापरतात. वेगवान! उत्तम! ” इंटरनेट अनुभव.वापरकर्त्याचे आयपी पत्ता, ब्राउझरच्या फिंगरप्रिंट, कुकीज आणि रे-आयडी सह एकत्रित करणे लक्ष्याचे ऑनलाइन प्रोफाइल तयार करण्यासाठी उपयुक्त ठरेल. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  आपल्याला त्यांचा डेटा हवा आहे. तू काय करशील? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **क्लाउडफ्लेअर एक हनीपॉट आहे.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **प्रत्येकासाठी विनामूल्य मध. काही तार जोडल्या आहेत.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **क्लाउडफ्लेअर वापरू नका.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **इंटरनेटचे विकेंद्रीकरण करा.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    कृपया पुढील पानावर सुरू ठेवा:  "[क्लाउडफ्लेअर नीतिशास्त्र](mr.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_मला क्लिक करा_

## डेटा आणि अधिक माहिती
</summary>


हा भांडार टॉर वापरकर्त्यांसह आणि इतर सीडीएन अवरोधित करून "द ग्रेट क्लाउडवॉल" च्या मागे असलेल्या वेबसाइटची सूची आहे.


**डेटा**
* [क्लाउडफ्लेअर इंक.](../cloudflare_inc/)
* [क्लाउडफ्लेअर वापरकर्ते](../cloudflare_users/)
* [क्लाउडफ्लेअर डोमेन](../cloudflare_users/domains/)
* [नॉन-क्लाउडफ्लेअर सीडीएन वापरकर्ते](../not_cloudflare/)
* [अँटी-टॉर वापरणारे](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**अधिक माहिती**
* [deCloudflare Subfiles](../subfiles/README.md)
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * डाउनलोड करा: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * मूळ ईबुक (ईपीयूबी) सीसी 0 सामग्रीच्या कॉपीराइट उल्लंघनामुळे BookRix GmbH द्वारे हटविला गेला
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * तिकिटाची बर्‍याच वेळा तोडफोड केली.
  * [तोर प्रकल्प हटविला.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [तिकिट 34175 पहा.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [शेवटचे संग्रहण तिकिट 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_मला क्लिक करा_

## तुम्ही काय करू शकता?
</summary>

* [आमच्या शिफारस केलेल्या क्रियांची यादी वाचा आणि आपल्या मित्रांसह सामायिक करा.](mr.action.md)

* [इतर वापरकर्त्याचा आवाज वाचा आणि आपले विचार लिहा.](../PEOPLE.md)

* काहीतरी शोधा: [Ansero](https://ansero.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) ([clearnet](https://ansero.eu.org/)), [Ss \#Search](https://sercxi.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/?ul=mr) ([clearnet](https://sercxi.eu.org/))

* डोमेन यादी अद्यतनित करा: [सूचना सूचना](../INSTRUCTION.md).

* [इतिहासामध्ये क्लाउडफ्लेअर किंवा प्रकल्प संबंधित कार्यक्रम जोडा.](../HISTORY.md)

* [नवीन टूल / स्क्रिप्ट वापरुन पहा आणि लिहा.](../tool/)

* [वाचण्यासाठी येथे काही पीडीएफ / ईपब दिले आहेत.](../pdf/)

* [Help translate deCloudflare](translateData/instructions.md)


---

### बनावट खात्यांविषयी

आमच्या अधिकृत चॅनेलची तोतयागिरी करणा fake्या बनावट खात्यांच्या अस्तित्वाबद्दल क्राइमफ्लेअरला माहित आहे, मग ते ट्विटर, फेसबुक, पॅट्रियन, ओपन कलेक्टिव, गावे इत्यादी असू शकतात.
**आम्ही कधीही आपला ईमेल विचारत नाही.
आम्ही कधीच तुझे नाव विचारत नाही.
आम्ही तुमची ओळख कधीच विचारत नाही.
आम्ही कधीही आपले स्थान विचारत नाही.
आम्ही तुमच्या देणग्यास कधीही विचारत नाही.
आम्ही कधीही आपले पुनरावलोकन विचारत नाही.
आम्ही आपल्याला सोशल मीडियावर अनुसरण करण्यास कधीही विचारत नाही.
आम्ही आपल्या सोशल मीडियाला कधीही विचारत नाही.**

# बनावट अकाउंट्सवर विश्वास ठेवू नका.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)
